Ette astus Söero sauna Gustaw Kasper ja kaebas: Rehhe perremehe Jürri Uesild sead on minno odra pöllo 2 1/2 küllimato maad suutumaks ärra söönud. Seäl sees on ka teiste loomad käinud, agga pärrast sedda, kui Rehhe sead jubba ollid ärra söönud. Ja minno kahjo 2 Tündrid odre.
Ette tulli Rehhe perrenaene Liisa Uesild ja tunnistas: kaks kord on meie wiis sigga seal odra pöllal käinud. Essiminne kord külwi järrele. Teine kord Jaanipääwa Laupääw. Peale sedda ei olle Gustaw Kasper mitte meile sest enne löikust räkinud. Siis olleks wöinud kahjo näha. Ja seäl sees on weel käinud1,			Jurika körtsmiko Mart Wiilmani sead		2,			Mardi perremehe Hans Kassem hobbone		3,			Likko perremehe Willem Jög härg		
Siis tunnistas tallitaja Hans Selg: Minna käisin siis neid odre watamas, kui jubba Gustaw neid maha niitnud, söödud ollid naad kül, nenda, et neist muud ei sa, kui pöhko üksi.
Siis tullid Willem Jög, Mart Wiilman ja Hans Kassem ette ja tunnistasid, et nende sead, hobbone ja härjad ollid ka seäl pöllal käinud.
Kohto otsus: Et nende üllemal nimmetud meeste sead, hobbone ja härg on pöllal käinud, on jo selkeks tunnistatud. Agga kui suur kahjo on tehtud? ei olle selge, ja sest Gustaw Kaspergil süid, et ta polle enne mahha niitmist kellegile ilmutanud, selle eest möistab kohhos temma kahjo poleks, nenda et Gustaw peab rahhul ollema, et ta üks tünder makstud saab. Ja et Rehe perremehhel ja Mart Wiilmannil sead käinud, mis paljo sepärrast ehk rohkem kahjo on teinud peawad ka rohkem kahjotassuma. Tassuma peawad:Jürri Uesild			1 wak odre			ehk raha 1 R. 50 kop.		Mart Wiilman			1 wak odre			ehk raha 1 R. 50 kop.		Hans Kassem			1/2 wak odre			ehk raha 75 kop.		Willem Jög			1/2 odre			ehk raha 75 kop.		Koko:			3 waka odre			ehk raha 4 R. 50 kop.		
Täidetud rahaga, makstud ka.
